\section*{Erkl\"arung zur Verfassung der Arbeit}

\vspace*{3ex}

\noindent
Hiermit erkl\"are ich, dass ich diese Arbeit selbst\"andig verfasst habe, dass ich die verwendeten Quellen und Hilfsmittel vollst\"andig angegeben habe und dass ich die Stellen der Arbeit -- einschließlich Tabellen, Karten und Abbildungen --, die anderen Werken oder dem Internet im Wortlaut oder dem Sinn nach entnommen sind, auf jeden Fall unter Angabe der Quelle als Entlehnung kenntlich gemacht habe.\\[5ex]

\noindent
\rule{8cm}{.5pt} \\
Wien, \spdate \\
\studname
